# Список Тест кейсов
## Тест кейс №1. Авторизация пользователя:
1. Предшествующие условия:
    - открыт сайт https://www.saucedemo.com/
    - пользователь не авторизован
2. Шаги:
    - ввести Логин в поле Login
    - ввести пароль в поле Password 
    - нажать на кнопку "Login"
3. Ожидаемый результат:
    - пользователь авторизован
    - переход на страницу "Products" (каталог товаров)


## Тест кейс №2. Просмотр карточки товара при нажатии на фото товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится на странице Каталог товаров
2. Шаги:
    - нажать на фото товара
    
3. Ожидаемый результат:
    - открываеся карточка товара

    
## Тест кейс №3. Просмотр карточки товара при нажатии на название товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится на странице Каталог товаров
2. Шаги:
    - нажать на название товара
    
3. Ожидаемый результат:
    - открываеся карточка товара
    

## Тест кейс №4. Добавление товара в корзину из карточки товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится в карточке товара
2. Шаги:
    - нажать на кнопку Add to Cart
    
3. Ожидаемый результат:
    - товар появляется в корзине
    - на значке корзины отображается добавленный товар
    - кнопка Add to cart меняется на кнопку Remove

## Тест кейс №5. Удаление товара из корзины из карточки товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится в карточке товара
    - товар добавлен в корзину
2. Шаги:
    - нажать на кнопку Remove
    
3. Ожидаемый результат:
    - товар удаляется из корзины
    - на значке корзины отображается удаленный  товар
    - кнопка Remove  меняется на кнопку Add to cart

## Тест кейс №6. Возврат на страницу каталога товаров из карточки товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится в карточке товара
2. Шаги:
    - нажать на кнопку Back to products
3. Ожидаемый результат:
    - переход к каталогу товаров 

## Тест кейс №7. Удаление товаров из корзины:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится корзине
    - товары добавлены в корзину

2. Шаги:
    - нажать кнопку Remove
     
3. Ожидаемый результат:
    - Товар исчезает из корзины.
    - На значке корзины происходит отображение удаления товара.

## Тест кейс №8. Добавление товара в корзину из каталога товаров:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь в каталоге товаров
2. Шаги:
    - нажать кнопку add to  cart
     
3. Ожидаемый результат:
    - товар появляется в корзине
    - на значке корзины отображается добавленный товар
    - кнопка Add to cart меняется на кнопку Remove

## Тест кейс №9. Удаление товара из корзины из каталога товаров:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь в каталоге товаров
    - товар в корзине
2. Шаги:
    - нажать кнопку Remove
     
3. Ожидаемый результат:
    - товар удаляется из корзины
    - на значке корзины отображается удаленный товар
    - кнопка Remove меняется на кнопку Add to cart  


## Тест кейс №10. Сортировка товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится в каталоге товара
2. Шаги:
    - отфильтровать по алфавиту Name Z to A
    - отфильтровать по алфавиту Name A to Z (фильтр по умолчанию)
    - отфильтровать по цене Price Low to High
    - отфильтровать по цене Price High to Low 

3. Ожидаемый результат:
    -  сортировка товара по алфавиту Name Z to A
    -  сортировка товара по алфавиту Name A to Z (фильтр по умолчанию)
    - сортировка товара по цене Price Low to High
    - сортировка товара по цене Price High to Low
   
## Тест кейс №11. Оформление покупки товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится корзине
    - товары добавлены в корзину
2. Шаги:
    - нажать кнопку Check out
    - ввести Firts name, Last name и Zip\postal code
    - нажать на кнопку Continue
    
3. Ожидаемый результат:
    - ввод данных для оформления товара (ФИ,почтовый код)
    - Переход на страницу checkout-step-two.html для подтверждения заказа

## Тест кейс №12. Подтверждение покупки товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится корзине
    - товары добавлены в корзину
    - пользователь ввел ФИ, почтовый код
    - пользователь находится на странице checkout-step-two.html для подтверждения заказа
2. Шаги:
    - нажать кнопку Finish
     
3. Ожидаемый результат:
    - Подтверждение, что покупка успешно совершена
    - Переход на страницу каталога товаров при нажатии на кнопку Back home.

## Тест кейс №13. Отмена покупки товара на странице оформления товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится корзине
    - товары добавлены в корзину
    - пользователь ввел ФИ, почтовый код

2. Шаги:
    - нажать кнопку Сancel
     
3. Ожидаемый результат:
    - Переход на корзину.

## Тест кейс №14. Отмена покупки товара на странице Подтверждения покупки товара:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - пользователь находится корзине
    - товары добавлены в корзину
    - пользователь ввел ФИ, почтовый код
    - пользователь находится на странице checkout-step-two.html для подтверждения заказа
2. Шаги:
    - нажать кнопку Cancel
     
3. Ожидаемый результат:
    - Переход на страницу каталога товаров.  

## Тест кейс №15. Открытие бокового окна:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
  
2. Шаги:
    - нажать кнопку "Гамбургер"
     
3. Ожидаемый результат:
    - Открывается боковое окно.
    
## Тест кейс №16. Переход на страницу разработчиков из бокового окна:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - открыто боковое меню
      
2. Шаги:
    - нажать кнопку "About"
     
3. Ожидаемый результат:
    - Переход на страницу разработчиков.

## Тест кейс №17. Переход на каталог товаров из бокового окна:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - открыто боковое меню
    - пользователь не находится в каталоге товаров
  
2. Шаги:
    - нажать кнопку "All Items"
     
3. Ожидаемый результат:
    - Переход в каталог товаров.

## Тест кейс №18. Переход на страницу авторизации из бокового окна:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - открыто боковое меню
   
2. Шаги:
    - нажать кнопку "Logout"
     
3. Ожидаемый результат:
    - Переход перемещается на страницу авторизации.

## Тест кейс №19. Сброс состояния приложения из бокового окна:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - в корзине есть товары
    - открыто боковое меню
   
2. Шаги:
    - нажать кнопку "Reset App State"
     
3. Ожидаемый результат:
    - Очистка корзины.

## Тест кейс №20. Закрытие бокового окна:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
    - открыто боковое меню
   
2. Шаги:
    - нажать на крестик бокового окна
     
3. Ожидаемый результат:
    - закрытие бокового окна.

## Тест кейс №21. Открытие внешних ссылок из подвала сайта:
1. Предшествующие условия:
    - пользователь авторизован
       
2. Шаги:
    - нажаты кнопки Twitter, Facebook, Linkedin
     
3. Ожидаемый результат:
    - переход по внешней ссылке.